邱騰華︰國安法令投資者有更大信心 美制裁香港影響不大

商務及經濟發展局局長邱騰華（7月1日）表示，去年香港發生的社會事件令投資者，包括外來的投資者，有不少的擔心，因此國安法有清楚的法律條文，並制定罰則，起阻嚇作用，會令投資者有更大及更安穩的信心，這亦是很多商會向政府反映的看法。

他表示，這段時間內，商經局不斷向外國的商會或在香港的投資者了解情況。在法案未公布時，當然會有很多人提出疑問或表示擔心，但相信條文已清楚指出除非是干犯嚴重影響國家安全、分裂國家、顛覆政府、勾結外國勢力或恐怖主義等嚴重的罪行外，所有的投資者，不論是本地或是外地，都不需要就這方面擔心。

對於美國撤銷了香港的優惠待遇，或影響兩地之間的貿易。邱騰華表示，美國如果單方面取消某些進出口上的方便，會影響貿易出口許可證的豁免，失去豁免後每宗貿易需要逐一申請，會構成不便，但這些物品最終能否進出口要視乎買賣雙方。簡單來說，取消貿易出口許可證的豁免會帶來貿易上的減少，出口方面亦同樣會受影響。

他又指，如果中央要就美國的不合理及單方面措施（作出反制），港府都會跟從中央的看法。

膠官財演化

笑到我

一星期唔夠 最高268xx
跌到今日24970
所謂投資者 都買熊 ？

個投資者除非short能左je

因為只計中国投資者所以佢啱

真係冇影響就唔使日日走出嚟吹話冇事啦

鐘意點講就點講啦

香港國際金融中心
香港外向型經濟
美國國際第一經濟體

結構 美國制裁香港 唔駛驚
好logic

屌，人地梗係計過數自己受唔受到先玩制裁啦

你估好似支那咁連自己做緊咩都唔知

戇尻

啱呀真係有更大信心有，更大信心離開呀嘛

今日跌咗幾多話

咁香港自治法呢?

牠負責搞笑

30000點, 快

美國制裁香港屬利好消息

因為唔會再被制裁

投資者=共產黨

真係玩美股好過